曾國衞：政制發展不應太強調循序漸進，候選人審查委員會非新事物

政制及內地事務局局長曾國衞認為，政制發展不應過度強調循序漸進，又指增設候選人資格審查委員會，會較現時由選舉主任把關更有公信力。

全國人大決定規定設候選人資格審查委員會，負責審查確認選委、行政長官以及立法會議員候選人資格。政制及內地事務局局長曾國衞指並非新事物，相信出任的人至少要有公信力及了解憲法等。至於委員會有沒有調查權，他稱即使是現時機制亦未必要用上。

政制及內地事務局局長曾國衞表示：「不是完全新的概念。目前來說，在我們選舉制度中，亦都有一個把關角色，主要是選舉主任。我相信職能、功能上，應該大致上差不多，不過更加具備公信力及可操作性。目前來說，就算選舉主任做的工作都要視乎其情況，未必一定需要有這些所謂調查權，但當然公開言行，我們都看到，都可以作為參考。」

曾國衞又不認同以直選議席多少釐定政制是否進步。

曾國衞認為：「現時(政制)方向有些偏差，要先放回正軌，以健康的循序漸進方式，否則這不是叫循序漸進，而是要冒進。大家不要過度強調所謂循序漸進四個字，前面還有四個字，就是根據實際情況。香港人有眼看到亂到甚麼情況，完全無法有效施政。」

對於選委會加入全國性組織的香港代表，曾國衞認為全國青聯、婦聯、工商聯等本地代表看來都符合資格加入，但要待人大常委會商討。

當年邊個咁撚強調 袋住先?

泛民

倒退地發展

經濟衰退 => 經濟負增長

負增長都係增長